# Interessante NPM Pakete

- Alternative zu REST API: <http://graphql.org/> - <https://www.npmjs.com/package/express-graphql> || <https://www.npmjs.com/package/apollo-server-express>
- Barcode Generator: <https://www.npmjs.com/package/bwip-js> - <https://github.com/metafloor/bwip-js>
- Bildbearbeitung: <https://www.npmjs.com/package/jimp> - <https://github.com/oliver-moran/jimp>
- CSV Parser: <https://www.npmjs.com/package/node-csv> - <https://github.com/adaltas/node-csv>
- Desktopapplikationen bauen (VS Code basiert darauf): <https://www.npmjs.com/package/electron> - <https://github.com/electron/electron>
- Desktopautomation (Maus Bewegen, Tasten drücken, Bildschirm lesen): <https://www.npmjs.com/package/robotjs> - <https://github.com/octalmage/robotjs>
- Eingaben validieren: <https://www.npmjs.com/package/@hapi/joi> - <https://github.com/hapijs/joi>
- Email senden/empfangen: <https://www.npmjs.com/package/nodemailer> - <https://github.com/nodemailer/nodemailer>
- Excel Parser: <https://www.npmjs.com/package/excel> - <https://github.com/trevordixon/excel.js>
- Testdaten Erzeugen: <https://www.npmjs.com/package/faker> - <https://github.com/Marak/Faker.js>
- http Client Axios: <https://www.npmjs.com/package/axios> - <https://github.com/axios/axios>
- http Simple Client "request": <https://www.npmjs.com/package/request> - <https://github.com/request/request>
- JS Dokumentation erstellen: <https://www.npmjs.com/package/jsdoc> - <https://github.com/jsdoc3/jsdoc>
- Katzennamengenerator :-) : <https://www.npmjs.com/package/cat-names> - <https://github.com/sindresorhus/cat-names>
- Lodash Datenstrukturen manipulieren: <https://www.npmjs.com/package/lodash> - <https://lodash.com/>
- Logger: <https://www.npmjs.com/package/winston> - <https://github.com/winstonjs/winston>
- OCR (Optische Zeichenerkennung): <https://www.npmjs.com/package/tesseract.js>
- ORM: <https://www.npmjs.com/package/sequelize> - <https://github.com/sequelize/sequelize>
- Passwort Hashing (bcrypt ist die aktuelle Empfehlung des <https://www.nist.gov/): <https://www.npmjs.com/package/bcrypt> - <https://github.com/kelektiv/node.bcrypt.js>
- Passwort Hashing 2 (relativ junges Projekt, könnte bcrypt mal ersetzen): <https://www.npmjs.com/package/scrypt> - <https://github.com/barrysteyn/node-scrypt>
- PDF: <https://www.npmjs.com/package/pdfmake> - <https://github.com/bpampuch/pdfmake>
- Profound.js: <https://www.npmjs.com/package/profoundjs> - <http://www.profoundjs.com/>
- SMS: <https://www.npmjs.com/package/twilio> - <https://github.com/twilio/twilio-node>
- SOAP Server/Client: <https://www.npmjs.com/package/soap> - <https://github.com/vpulim/node-soap#readme>
- Statistik Aggregation: <https://www.npmjs.com/package/statsd -<https://github.com/etsy/statsd>
- Unit Tests/Assertion: <https://www.npmjs.com/package/mocha && <https://www.npmjs.com/package/chai>
- Unit Tests: <https://www.npmjs.com/package/jest> - <https://jestjs.io/> 
- Webserver (Dateiserver sowie API Server) : <https://www.npmjs.com/package/express> - <http://expressjs.com/>
- Websockets: <https://github.com/socketio/socket.io> - <https://www.npmjs.com/package/socket.io>